信用卡討論區 （80）甴平近 共慘黨 圍爐打飛機區

血債票償請過主
驅逐共黨 光復香港

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡七誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可問年費豁免
不可討論電子錢包 (e.g. Alipay, WeChat Pay)
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區 (76)

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $360K／$400K 資產
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay / Google Pay / Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

現金回贈／積分類

積分一般可兌換 Asia Miles / 現金回贈（每 25,000 分＝$100）

- Standard Chartered Bank

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6–5.6%、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4–4.4%、AAVS 0.4%
門檻 (Visa Signature)：年薪 $360K／$400K 資產
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

Premier：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4–4.4%、海外 4.4%–6.4%、AAVS 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

RED：網上 4%、超市 2%、本地／海外 1%
門檻：年薪$120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Bank of East Asia

Visa Signature：基本簽賬1X＋本地餐飲額外5X／海外額外3X
特點：海外簽賬手續費1.5%
門檻：年薪 $240K
弱點：需當月簽賬滿$4,000方獲東亞日額外回贈

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數

銀聯雙幤白金卡：基本簽賬 1X＋本地零售額外 1X／本地餐飲額外 2X
門檻：年薪 $40K
弱點：港幣及人民幣信用額不可共用

#3 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
參考#2
· HSBC 滙財金卡, - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
· DBS Black World Mastercard
本地 $6/里、海外 $4/里

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
· 恆生Enjoy卡
0.5% Cash Dollar
· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

HSBC RED經apple store買IPHONE:

現有客戶 - 300RC 迎新+5%RC(apple pay) + 4%(網購)

新客戶 - 900RC 迎新+5%RC(apple pay) + 4%(網購)

從來冇用過reward+: +100RC (用reward+ 找數)

唔好再問啦

lm

琴晚 ebanking apply red 有交埋糧單
今日收email 同 sms叫我補交 係咪唔使理佢

打俾hsbc 半粒鐘，都無人聽
我想加個apple pay 姐

有無試過直接Login ebanking度加？

希望唔好俾人屌

想問問ae卡個免息分期係咪只限商鋪但唔限買啲咩

新post留名
dbs bwm23號申請 25號批 28收埋卡
red 22號申請 影都冇

甴曱平

係 2000蚊樓上

腸油

Payme topup

夠鐘找數仲唔洗找既話咁個日子有乜用
問朋友借啦

今次最紅萬寧有冇得連apple pay 5% 一齊食
冇既話得933 賺條毛

不嬲冇得食兩邊優惠

hsbc red 要打電話verify apple pay, 打咗半個鐘先有人聽，然後兩日都未verify 到

佢會打返俾你喎
之後對資料就好快了

啱啱搞掂，hold 左電話45分鐘

兩日都未打返電話畀我

我係即時打，同一條友打

中咗Hsbc特選 但要簽7000以上 之後個啲先回多2%

東亞jcb簽500回50

下晝一次夜晚一次代表啲咩
我琴晚 apply 有交埋

不如你組織下先
上一張單幾時截數幾時要還
1500 係講緊邊張單

[member]Oct15 - Nov1呢個時期簽咗一堆數 Due date係12/11
預計差1500還唔到
然後last statement date係15/10 [member]

Oct 16-Nov15*

即係 15/10 截左數 12/11 還
你果 1500 係 15/10 之後先簽
會計落 15/11 果張單
大約 12/12 還

哦
咁個到期日寫12/11 意思係15/10出個張statement?

係
你睇返付款到期日同付款金額
果個先係你要找既數
你睇返 d 月結單啦

Lm

求推薦信用卡
最主要用途係買Game(Steam之類)
每個月最多用$1000左右

對信用卡唔係太熟
單純正係想用黎買Game先想搞張黎用下
唔該晒

有無人試過唔夠年薪都開到大頭AE

其實唔洗諗得咁複雜, 總之跟月結單交錢就ok
唔使話自己去計中間簽個啲架, 佢會擺落下期月結單

點解我加落去唔洗打電話？直接加到落apple pay

紅卡 好似係

唔知，可能我本身唔係hsbc 客

淨係買 steam 去買 steam gift card 算

今次hsbc 1分當淘寶兩蚊咁小家，上限100分

Apple apps科金打機係咪都係 hsbc red 好？

碌左 ，禁入reward都係1分等於$1

大學生開黎有咩用？

介奶未？

Scsc 過晒$96k年薪都唔批
灰鳩機

Standard Charted

我屌你老母

申請張卡都可以攪到咁亂

Standard Chartered*

我上網申請完成個禮拜一個sms都冇

渣兜一向都慢開

張JCB有得拍卡，行乜嘢system?

滙豐先契弟

標準銀行係咁

Walk-in啦 記得一定要「糧單 + 出糧autopay月結單」

我白金要打 另一張red唔洗打

學生哥如果想出iphone11 128gb係咪出I titanium 最好？（利申:手揸hsbc gold, 恒生m power）

我3300

red好似係咪仲屈過signature?

Off topic
想知而家Set SI係咪都照用普通銀行轉帳而唔係FPS?
我SI 1號HSBC轉筆錢入Citi, 而家都未收到
自己FPS仲快過佢

你手上張HSBC金卡
喺Apple Store app用Apple Pay買都有7.4% (最紅網上+最紅流動付款)
同埃鈦最多7.8%差唔遠

記得註冊

有冇dbs街霸，留個tg想問嘢

SI 唔係行 FPS

唔怪得

唔該哂巴打

最紅自主係咪登記落咗注之後就名下既所有信用卡都適用？（Red除外）

係，附屬卡就另計

應該係網上購物類別，唔想煩既就hsbc red，4%回贈

你用web版定淘寶app?

HS卡交其他銀行卡數，會唔會有cash dollar?

的確係唔得既

Red 批咗

咁伏？ 係唔係張單唔係 1/11後？

上星期4定5申尋日收到卡

記錯
上星期2晚申
尋日收卡

有冇人記得豐澤收唔收ae
想買ps4搵間鋪食埋ae個迎新

東亞如果比約可唔可以唔比三個月糧單？
宜家得兩個月

今朝買
本來唔買都得，但諗住有1蚊當2蚊洗先買
而家真係中伏

今朝買邊有咁快返單

電腦用vs買極都失敗
用app買就買到 手續費仲平左同埋用港幣結算

呃你咩唔通
入reward+ 已經見到條數同可以用rc找數啦

我都係今朝買仲未見到

係「使用rc」個邊入可以即刻睇到

去app到揀使用RC - 賞付款 - 繳付個別交易 就應該會見到

用app比係alipay hk taobao??

收

係，我都係
上年都好似係咁

重點係你有無1RC當2$呢個option

無

應該要直接用信用卡比，就3%手續費
經alipay 就冇得 1兌2

本身用網頁版
但過唔到數
匯豐個電話要打勁耐先通無打去問咩事
所以用左app買

透過滙豐Reward+應用程式的「賞付款」功能以「獎賞錢」繳付於淘寶網站（其手機應用程式之簽賬，可享雙倍兌換率

用app買就變左alipay

有冇人係成功？
的見條款話用alipay比都計

用apple pay買iphone話失敗
之後睇記錄就話待處理又冇銀碼
但係apple store app又有訂單
有冇巴打知乜事？

兩款優惠均適用於透過電子錢包以合資格信用卡繳付之交易，但不適用於以合資格信用卡增值電子錢包餘額所作之交易。優惠可與參與商戶或商家之優惠券、購物津貼等同時使用。

舊年好似都有依個疑問，
所以我今年睇定d先。

咁就用alipay 比抵啲
不過用red 卡就最好直接比更好

點解係交護照仲要交糧單
利申：本身有户口同vs

查詢 2233 3000

有券拎
1111果日直接碌卡免手續費

可以選直接用信用卡俾

有vs户口都要咁煩？
呢張唔係低階d既咩

I鈦打爆左網上
再簽本地仲有無4.4

Red卡話之你高階低階
呢張卡係特別多麻煩野

有fd唔交糧單（大貓有sms叫佢交）都批
仲要唔係出糧戶

但好似未有人成功

4.4有分本地同海外

我轉左滙豐出糧

又要3個月糧單

搞下搞下打上去話又爭3個月銀行月結單

又俾埋啦 又話要合約

我屌你一次過講哂好冇唔好隔幾日又差呢樣果樣

本地包網上？

有無人同我一樣用左淘寶app 買野(用信用卡俾佢自動連alipay hk)俾左錢入reward+想1RC 當2蚊找錢結果唔得??係咪要過多兩日找先得???仲係見到佢1RC=1HKd

用開 HSBC SI Citi, 1 號扣數, Citi 3 號先收到

唔會

香港網上商戶計本地

唯一好處 (亦係最有用的地方) 係佢唔收手續費

收到Citibank封信， Citi Cash Bank AE 12月30日正式壽終正寢

西亞分分賞係咪得返現金劵
搵緊都搵唔到回現金

專登.log in, 真係唔見。

係咪無人成功找到過?

我曾經「心心」咗換現金選項，一㩒「心心」被佢 delete 埋

係wo 之前好似有100/300換 搵左陣 都未見邊到有得換

唔L係掛
如果係咁嘅話寧願唔用

變相縮水

係咪有 bug ja
得返四個

真係剩返4個 呢d劵賣出去都係8折到

百佳惠康券都用得着，但偷偷摸摸咁轉email都冇通知真係好過份

每個月都好辛苦先簽夠四千蚊，照咁睇今個月用返HSBC VS簽食肆算(最紅今年㨂左食肆)。

8折 你有幾多 我全要 thx

我收85折

上個月仲換到簽帳額找數咁快無左

想問下加red入apple pay咪要打電話既
我撳黎撳去都撳唔到去verify apple pay
應該要點撳

有冇人同我一樣用1蚊pps報復社會
揸兜 西亞

屌你老母西亞

我張Red唔使打
利申：舊客

肥花 88折

本身申請咗張ae大頭
收到之後又覺得好似冇乜用 迎新又唔係特別吸引
af 2200 覺得後悔

打電話要揾客服
長等

無得換簽帳額 唔用了

簽左咁多先無得換

唔知sogo同apple pay 個優惠可唔可同時計

本身25000分換到幾多現金？

50000換200

+1
i-titanium 以外其他打入冷宮

之前開左JCB東亞
而家做緊本地消費500減50

邊到收jcb其實

曲線block 卡海

百佳 Aeon 萬寧 豐澤...

屌 上個月好彩換左$200

呢D有10%都未必用
aeon可能好D

淨本地食東亞日現在難

撳咩號碼可以搵到客服

好似係 1 3 #0 0

近年尾，西亞想焗你幫佢淸啲就過期現金券

打左上去西亞問11月1號開始冇得換簽帳額

仲用唔用好

Tui

要好有毅力...成日都被入錯驗證碼

Block咗bot

本身就諗住手動交

有無人證實到係咪red 買萬寧可以食晒迎新+萬寧+apple pay 個offer
15%+300rc (現有客戶)
但之後apple pay 個offer 係咪要同一張卡計,定名下信用卡合併計算
諗住食野用番apple pay vs 盡食$10000 cap

打過電話去問佢都係叫我過兩日再試

過往幾年年尾有換嘢送分，今年睇落無了
留返啲分出年再打算

指定廢話hea9人答案

大家係咪經這個付款？

點解你有得揀既
我係app淨係飛去支付寶比

咁仆街

屌你老母你係停換現金回贈都一早講聲
突然之間停左做咩撚野

西亞冇得換簽帳額, 用返VS同RED卡算

次撚次啲hsbc特選都無我份，dklm

係
出alipay taobao

平日等半個鐘
星期日等一個鐘都無人聽

正常囉

東亞傻能咗呀

願誠仔歸香港
除非連誠仔卷都無得換/無左西亞日先轉會

本月之星 閪亞病貓雙冠軍

我都係咁樣俾錢,但我出alipayhk alipay,不過樓上好似話兩樣都係拎唔到1RC=2HKD,可能有bugs,等聽日office hour 再問多次...

HSBC特選 目標消費額9800

咁有錢既

收唔到， 其他係咪好多人都有？

係邊到睇有冇

見到asia miles apps 紀錄show左 SCB asia miles card - full doc 有1500里
想問下咩黎

你個信箱

交齊文件獎勵？

點解我幾乎齊哂cash rebate 卡都從來冇中過特選, 係咪要tick promotion message 先會有

有了...11900 痴線

我都收唔到

我都係一千
自從轉用東亞，少用vs之後
次次都中特選

點解唔上網攪
利申 22申 1號收卡

16100...
交2個人稅應該食到兩個月400RC

同問 未收過

屌你老母仲用淘寶 賣港賊

帳戶與安全果度轉國際支付

咁快就收到三個負評
出面啲手足幫你打生打死
你就幫襯淘寶飲喜茶
咁樣點解唔直接番大灣區呀
淘寶仲免運費添

網上申請左AE CX
網上交文件又話ERORR, 跟住EMAIL又收唔到

咁岩撞中error
基本上淨係交身份證

我都係wo 交唔到文件

Ching 訓左 ？成朝都講緊西亞

邊度？次次都唔中特選

Premier外幣先有6.4%

收到sms
或冇email
都唔知點交埋文件

Red上星期四申
今朝批左 唔知幾時收卡

你預星期四收到

希望快d
有筆數趕住碌

btw點解咁都有負皮

變相回少左10%

早講啦 積左成千蚊係到

自用唔得咩
點解一定要賣

冇咁多野買 家庭野幫襯開hktvmall 平過百佳

中意落手落腳行同揀
即買即用

換現金卷自用都係等於蝕俾銀行
舉例：用vs卡做例，你簽100蚊，正常有3.6 reward cash
但如果你俾錢嘅時候用50蚊現金卷，變相只係簽左50蚊，得返1.8 reward cash
任你點計 換現金卷都係蝕左
當中以恆生最 x 剩係俾人換現金卷 用cash dollars俾錢又係蝕左簽帳回贈

都仲未計銀行本身根本唔洗用50蚊就可以買到50蚊嘅現金劵
所以大家換現金劵係幫緊銀行減少reward credit cards嘅spending
如非必要，一定唔換現金劵

咁換乜好

我都係 用咗3年一次都冇

唔差在幾日吧

等佢出返簽賬額

有匯豐戶口，申請Red 信用卡會唔會快D，或者容易批

[/member]

揸兜SC同花旗Cash Back大家會揀邊張

申請完cx ae
諗住去佢個網交件
佢竟然話唔洗交

你係咪都要交passport

有時係咁 但我懷疑佢唔批

傳說
入閘計總消費
出閘先分開計

除左食飯花肥 其他揸兜

點解我19/10申請到而家都未批

中午打去要求加快處理
收工就批左

分期免息定免手續費咋?

打邊個電話 我岀糧戶口都成個星期都無回音

‭2233 3000‬

西亞VS 是否已無cash rebate

佢應該講緊 Red 迎新，簽賬分期手續費回贈

我又係11900
平時都冇咁多消費，大貓係咪唔想我哋用

佢呢個係唔係淨係計手續費 無額外利息架？

上一期$13400，都on99既，一蚊都冇簽過
今期低返D $7300，不過依家簽緊Red食迎新遲下先理張VS。

東亞日係HK Ticketing買舞台劇飛計唔計網購

我睇佢介紹係淨計手續費，例如分期30000，就第一期3100，之後11期2500，無例外利息，總支出30600
而個手續費係事後回贈rc 俾返你

但我睇條款，就好似淨係講簽帳分期

食屎啦西亞

有身分證就批是常識，仲要係極速

新客定舊客

次次都有

tick 左唔收廣告??

買機票算唔算海外簽帳？可唔可以當迎新嗰$3000外幣簽帳？

經電子錢包 = 0.4%

大新 you point 改 T&C

由 2020 年 1 月 1 日起，本行優易綜合理財戶口下有關優易積分計劃條款及細則將會作出調整及修訂。當中包括：
i) 每個曆月可獲之優易積分上限由 100 分調整至 50 分
ii) 每月經各種合資格交易種類可賺取之優易積分上限調整至為 10 分（自動轉賬出糧及透過銀行按時付款服務之上限則維持不變）。
iii) 由 2020 年 1 月 1 日起獲取的優易積分可兑換為現金獎賞之比率(「獎賞兑換率」)為 1 優易積分可兑換 HK$1 現金獎賞金額

用唔用到1RC＝$2？

1分當$2應該點都抵過呢兩樣
你用咩方法碌卡？我碌無mark係呢個taobao，只寫住alipay

依家用恆生 e-banking 或者 PPS 找 HSBC Red Mastercard 嘅數，係咪仲係「帳單號碼不正確」？

咁 Paypal呢？

用國際付款

應該係3，永遠冇廣告

快撚啲死啦大灣區淘寶狗

利：秒批
白金咭用家

食屎狗
佢個youbanking推出就黎夠5年就改tnc
等啲人冇咁易賺分

上個星期三申請red 星期四批 今日收到
即刻加到apple pay

Red卡有冇得用最紅自主獎賞？

有無巴打申請過Citi PM? 批卡快唔快？

真縮骨

其實我諗刷分既人應該唔多
估唔到佢會改

我都係咁 不過用渣打e banking
張咭相點

加apple pay嗰陣佢唔使你打電話上去驗證咩?
我收咗卡幾日都仲未打得到有人接

我加red card入apple pay都係SMS就ok

開priority一齊申請戶口就開咗 但唔批張卡 批咗次一級 之後唔要張卡重冇埋迎新要等一年 on9

點解你會覺得唔多
一個月五舊水喎

一黎一般用緊 youbanking 既人都未必知有 you point 呢樣野
二黎 5 年年資先係 1 兌 5, 1~4 年係 1 兌 1
三黎要轉 100 次錢你估個個咁好耐性咩

所以我覺得唔係咁多人識玩 you point

可能我本身有其他信用卡
premier同red都係一收到就可以sms入apple pay

批左red 卡,可以食萬寧+apple pay +迎新

Office時間打星期六日唔會打到勁煩

買現金卷？

應該係啦,萬寧邊有咁多野買

On9, 上兩個月申請左HSBC VISA signature, 批左比我

早兩日又申請一張Red, 點知唔批

開左red卡一個月
依加再開白金會唔會無白金迎新

點放返啲卷出去？

企喺萬寧門口幫人俾錢，然後收返97折

迎舊囉

我放98 都大把人要
D 師奶最貪小便宜
仲用埋自己張MAN 卡儲分
好賺過返一日工

巴打更識玩

cashback? 刷電子銀包都得啦

重點係唔批一張 批咗另一張 我冇申請果張
果陣未出cash back

巴打邊到放

咁冇匯豐户口點找數

Pps

樓上話PPS都帳單號碼不正確嘅

正常番啦 pps

不過其實放上網賣，97/98都應該大把人要？

自用咪算囉

洗頭水沐浴露酒精紙巾m巾成藥化妝品牙膏牙刷

一年點都用到千幾蚊啦

去藥房買抵好多

但係買券要買6000蚊先食哂個offer啵⋯⋯

想問下 金 白金 red 係咪各張卡各自計迎舊？

網上最多94

冇咁高

Review緊張red卡申請，佢打黎叫我將第二張卡個信用額調過去，即係一開始比人reject其實係因為係大貓本身已經爆左信用額 好似其他銀行咁share信用額咪方便好多

唔夠申請hsbc vs
simply cash定dbs black world好用?

三張定位完全唔一樣點答你
VS係高回贈
另兩張都唔係..
你到底有乜要求先

97 98真係笑咗
人哋仲要時間同你交收...

想多d優惠咋
不過拎黎多數上網買野
有時出街食野
thx

樓上巴打咪講左

上網梗係red

佢有無話要調幾多? 咁宜家已經批左?

咁唔批都批左
一係食呢張迎新 (應該係批左 rewards?)
一係唔食即 cut 等一年

都係叫我其他卡分啲過去，未批

渣打咁煩嘅屌
我公司人手入票出糧
佢話唔係寫明出糧
所以唔當我啲月結單係證明
俾埋有公司印嘅糧單佢又話唔係正式文件
mpf份報表我又扔9咗
仆街

公司印糧單都唔正式

你mpf公司有無網上報表？

我都唔知佢做乜9
明明hsbc同dbs我都係交同一份嘢

開acc嗰陣冇剔到e報表
啱啱login剔返
都趕唔切啦 未有耐到下一期

去街站會唔會冇咁煩
開張9萬6卡嘅仲煩過開black world
仆你個乖

咪由佢囉 唔好為少少著數洗大左

真係當全世界都傻咩
就算唔知價
如果萬寧promote連埋vs3倍連埋賞家居得2-3%回贈
會唔會咁多人玩先

最紅自主係咪求其一張卡有登記就得？定每張卡登記一次？

真係有人咁做？

俾人笑
賺極咪都係一百幾十
又唔持續

諗緊hsbc張運籌理財credit card cut唔cut好
無咩用但係絕左版

留個記念

西亞日今個月幾時出回贈？

月尾

Thanks 巴打

好似阿婆係惠康收銀問你拎印花咁

好傳神

要食哂要買6000現金卷？

企成朝都唔知散唔散得晒.....

一來一回賺到幾多RC咁巴閉
去到咁盡我真係做唔出

張RED CARD記錄係咪有粒星(*)先叫網上簽帳...

岩岩密碼到手,有少少懷疑DMM買點唔當網絡簽賬

買AV?

企理把鬼

94放 都有人要

想問咁樣係咪即係找完上月條數
哩張係hsbc gold
另外急問
我另外有張安信earn more diamond
我用7-11交咗9月條數
但佢Due date就再喺我戶口自動扣多次
有無師兄試過...
利申 學生唔熟信用卡以為還咗就得

垃圾驚

Push

有冇人CITI 信用卡, 今早收到SMS話有個交易USD 0000000000000000000000?

earnmore個數會加落你credit
下個月碌卡就還少啲

HSBC係啊還完啦

我睇facebook有人中招

me

ME2, 暫時按兵不動, 每日監察有冇盜用

X斯fb有講話好多用citi都收到

8仔收唔到

earnmore 你太遲還所以佢啟動左個 DDA 去你戶口扣數

即係加credit但無找過條數？
唔該師兄

明白晒 唔該晒你
下次唔會咁遲還了無啦啦要找多幾千 嚇死

其實你有 DDA 做咩仲手動還

找左兩次
一次真找
另一次當你入錢落去

好似係prestige 出事

你試下等幾日

但你呢個係cn尾

戶口無錢變晒Cash

伏已中
上面用tb lite畀，用到rc
下面用website，收rmb，用唔到rc

Hsbc vs 賞食
Hsbc red
有無巴打估超市用邊隻好

咁即係一定要經 Alipay HK 畀錢嘅簽賬先可以 1RC = HKD2
等我仲見上面嗰啲唔得，直接用電腦版網頁畀錢，好似係 3% 手續費？

我電腦版網頁比唔到錢
結果銀行照過數

咁仆街
不過見佢回返 4% 就由佢

冇人知，你最好唔好用

用支那嘢

課金蘋果，klook都計

公司要求係淘寶買野
香港買太貴

用淘寶就去含撚死啦

我上個月用tit簽左本地零售3685+網上簽1913
但係淨係收到22蚊cash back
點解會咁？係咪出錯左？

基本果0.4%

但係網簽唔係有I dollars果3%？

我都係咁，唔理佢，佢自動又話批左

16先出

少左3亳子所以出post?

未出架，條款有寫架

補左資料 通常幾多日會收sms話批？

我愛巴打

其實AE張Gold charge幾抵玩
650年費 但同大細頭福利好接近
戲飛買一送一 一樣嘅購物保障 同自動包旅遊保險
同埋隻金色閃閃令好正

終於得

No Centurion Lounge No Talk

各取所需啫 我就唔去旅行乜濟
CX都係啦 除非簽到咁多錢waive年費
唔係嘅話 入Lounge啲錢去返年費度

淘你老母

打過上客服問
佢話唔計網上簽帳
但係實質係點 冇人知

一張賣網上簽賬既卡話唔計網上簽賬請問你講緊乜鳩

望返似乎係我中文唔好
唔好意思

不過證明匯豐個CS好鳩

CX嗰張簽唔夠可以打電話去waive架喎

平時碌卡主要網上消費同食野，海外簽帳唔算太多
想申請張卡拎回贈
hsbc red/白金/vs邊張岩啲？

本身無hsbc既戶口同信用卡，係咪要好耐先批？

VS

why not both

中伏唔好話冇人提你

今朝先有筆帳入完4%中咩伏
除非佢之後好似藍綠咁扣返我冇野講

大新出左個promotion
簽60k有3位w酒店lunch buffet
大家覺得抵唔抵

大拿拿60k wo
我望落就興趣不大

唔計已經中咗伏

刷啫。。。開多幾個alipay

唔計網上
要零售

唔止幾個啦 曬時間

我比較想知
如果我有齊大細頭同cx ae
萬一cx ae簽唔夠 大細頭個年費可唔可以cover埋cx ae既年費
簡單d姐係7800 3張卡

聽個fd講比左細頭年費，大頭同cx都waive

上個禮拜行elements經過AE counter
d staff sell我有大頭未 我話 我整左無幾耐 (CX AE elite) 要過多排先
個staff即刻話 做到 唔洗等
但結果我都係無去整

btw 我會過幾個月試下整既
最主要係想等一等tu update 唔想短時間內太多查詢

上星期岀完大頭，心思思想岀埋細頭白金 唔知難唔難

我見某先生做到先出細頭 再出大頭可以waive大頭年費
你經邊度出大頭?

就咁上官網岀

會唔會蝕左
迎新簽5k送citysuper

唉屌好似有蝕到 打上去問下先

我上去睇完之後先決定等幾個月慢慢整唔直出
而家玩住cx ae先

可以填form去waive另外的卡

應該打上去cs問佢拎form?

你真係唔撚好彩

垃圾citi 搞個加額 搞左差唔多一個月 終於加到比我 想食個5萬蚊既小小利息都咁難

刷到就好
aavs 都唔計

你可以要求佢每日都打電話話你聽加額成功未

睇完啲post 大貓真係煩過閪
一陣同一間百佳排隊同自助又分兩個cat
Hktv網上現鋪又唔同cat
用app訂酒店又話間公司轉左唔知去邊到國家唔中賞世界
到用red 又話離岸信用卡
網上簽又唔當網上
外幣又當左人地既本地

之餘 仲要連埋大細藍色*商戶計唔計都搞唔清
又話1=2RC 又唔見影

搞完一大輪結果回得0.4%

如果唔係中大貓本身全年優惠去邊到食飯之類
或者好肯定去邊到碌大貓一定靚rate rebate
點解唔用渣兜花肥星星西亞甚至財仔卡
聽到都覺煩

大貓討論區 （80）

咁撚大鑊？網上簽帳都唔計咁真係玩撚完

Apply I-ti
送埋銀聯
簽銀聯有無額外嘅迎新

上星期用過red 經PayPal 係外國網買野計4％

如果成日經apple課金 最簡單係咪開HSBC RED拎回贈？

有冇咁多盲撚
病貓最閪之處唔係唔計
知你唔計我咪簽第張
偏偏佢係有d計有d唔計衰撚過刷星星
一個唔該連最紅3000都meet唔到真係多撚謝曬

其實你見到連PayPal都好似又話得又話唔得就知幾亂

香港人唔多唔少都對大貓有感情/情意結，唔少老一輩會叫佢 hong kong bank，所以明知佢比屎我地食，有時都忍唔住食

如果呢張垃圾red卡係其他行出，分分鐘一早打入冷宮啦

乜公司窮到咁？

其實就係佢回贈真係高又冇乜限制，理得佢係咪匯豐
唔係支銀就得

只係而家人人要做神農

報告下
用Paypal 網上買嘢有4%
但用paypal找netflix月費佢計咗1%
打咗上CS叫佢review
(同時仲有另一單叫佢review緊)

咁on9
btw想知uber計唔計4%
哩排仲未撘過

好鍾意賠一個月糧叫同事即刻走
但飲水機 文具都係淘

張RED 話超市有2%，如果自助機唔計講唔通，但red 咁亂真係好難講有冇

岩岩申請左citi 搭九巴85折果張，之後先睇到年底完

Paypal時計時唔計？
簽乜嘢唔計？撚知？
佢話佢係美斯都得啦

最怕你簽大數, 成皮野咁計, 佢唔計, 只計0.4%RC, 差10倍呀

可能大數先唔計

學生想申請ASIa miles 嘅話HSBC/Ae cx/渣打會抵啲？

想問下RED卡仲有冇「最紅網上及海外簽賬獎賞」?

No

要快回贈就ae cx
最多就sc am
hsbc就做優惠多同專簽一範長keep

不過學生申請都唔係太易....
ae cx應該係比較容易但ae簽起黎比較難

另外ae cx同sc am都一定要揾人推薦先抵，唔好自己走上官網申

Bea 銀聯透支5000都有迎新
咁樣拎抵唔抵

透支

我就唔去睇啦
你咪自己計下透支要幾錢

vs用自助機計唔計超市？

真
D廢中廢老好鐘意叫Hong Kong bank
改撚左名幾十年啦屌你老母
不如叫返北京做北平，首爾做漢城

廢中廢老正垃圾

有冇人想推薦sc am?

你一個月冇$8000税單鬼申請到scam咩

資產大法

Red卡唔搞返好前唔會再用

本身回咁多都好過其他卡
有需要就簽
無需要就唔簽
唔好因為回贈買無謂野

問過cs
話只要比7800包曬所有年費（黑卡除外）

咁幾正 我會遲下搞

Netflix 是否automatic payment?

應該會續 我見巴士仲有好多廣告

hsbc red好似仲抵玩過張vs

岩岩hsbc 電話打黎申請左張red , 5min 都冇就收到sms 話批左
佢簽$6000迎新有三百獎賞錢，上網買野計唔計？

年年都續嫁啦，唔續張卡可以cut

6000簽乜Q都計，藍綠增值、繳費個d除外
打電話訂野個d都唔計
（AAVS都計）

申請左red
但係冇收到sms 同email confirm
係咪正常？

一樣，我星期一walkin申請，今日都未有message confirm

最衰 red aavs 得 0.4
如果唔係就 cut one+ 轉過去

我上星期用app申請
交埋糧單 都無回覆

順便問邊張用apple pay/ 網上簽回贈無上限

刷

Why not both ?
一張all in 食野3.6% 一張網購4%

都已經cover左我每月80%支出

東亞卡海無左 回贈簽賬係咪已經比人拉左落神台

一直用i-ti only

幾時？

1/11 開始冇得換Cah Rebate

渣打好慢架咩
都成個星期
除左email確認之後
乜消息咁冇

有冇成功申請red 既人
係冇收到email confirm 之類都收到卡？
想出返張黎玩black friday

咁戇鳩？

屌佢老味 換禮券當交家用

無卡海同無cash rebate 係兩回事

red包唔包埋ebanking交水電煤？

一早落左啦
又嫌有回贈上限又嫌有最低簽賬要求
d人要無上限4%

我都諗緊出唔出埋張vs...
但呢三個月已經出左三張卡

而且我食野本身有sc am可用其實唔急
就算出我都比較可能選超市....

匯豐卡應該全部都包
red有寫明一定有

我想問red卡迎新2個月簽夠6000蚊
係咪開左張卡計60日內？我開左張卡幾日就截左數 會唔會咁就計左一個月

由發卡日計起

打上去問

0.4%?

想問Red 卡係steam 買game 計唔計4%？

想問如果儲里數 係咪dbs world 叫最抵？見有6蚊/里
通常去旅行book酒店 買機票多 同埋上網買下野
利申 月入25k

東亞flyer都5蚊一里啦仲比我長期雪藏包底用

一般黎講5蚊里係咪算好抵

渣打抵d，個別簽帳4蚊里

話說 hsbc visa 係唔係又係時候轉最紅自主賞

可以玩埋電子錢包 都係$6/1里
有興趣tg我攞多啲迎新

請問HBSC信用卡有無辦法 check返自己有無登記/成功登記左某d promote?
例如我想check返最近個額外5% / 8%回贈既流動電話付款優惠

Call CS 22333000

以前係
而家
匯豐vs中最紅都$2.78一里
渣打am食飯網上外幣4蚊一里
所以東亞flyer反而少用
dbs 6蚊里係櫃桶底添

搵真人問？
Hsbc 條熱線好難打wor 等勁耐

唔sure咪再登記多次
反正登記兩次又唔使死
登多次cap埋圖實無死

HSBC一出即刻乜柒都登記咗先
Meet唔到又唔會罰錢
Meet到咪有分落袋

佢唔會登記多次就視作無效就得了
咁我再登記多次
之前用app登記有紀錄show到出黎
但之後換左電話再入返去就無左

我無換電話再入返好多時都無
慣性登記完Cap圖
睇電話相簿仲可信過reward+

dbs好在係無限期同可以換Avios姐

DBS係紅綠藍三大增值儲分神器

Avios > AM

有冇人知CXAE Elite到底可以入晒全球嘅Plaza Premium Lounge
定係只係列出嚟個啲國家/地區嘅貴賓室？

只係依堆lounge，唔係全球任入

唔該晒巴打

渣打個apps係咪有bugsshow唔返今個月啲transactions得上個月但係結餘又係今個月

出Statement 個時會係咁
過多日無事

想問下各位東亞銀聯獎分回贈係咪同i鈦一樣要3個月之後先入落戶口？

連cx ae 150,000waive額都簽唔到的話 搞張細頭ae做咩

n年前已經唔碌5蚊里既卡 2%現金回贈都多過佢

Red個迎新好似仲正過visa signature

good

渣打個app真係其中一個最差既

巴打會買咩食迎新

問過東亞citi未

呢兩個垃圾銀行從來都唔用

Citi我覺得Okay wor

其實如果我張卡limit 10k
想碌15k
咁我入5k入卡戶口呢個方法係咪得㗎？
好多人都話得但打上cs又話可能會被終止同收手續費？

睇你係邊間銀行

打上去臨時加額

今年叱吒頒獎禮竟然係大貓贊助，唔通有得換飛？ 不過今年除咗願榮光歸香港之外，好似冇咩深刻嘅歌

我就係安信

打左加係app搞左
死都唔批

迎新係咪會普通回贈再額外送迎新？
因為渣打am迎新係唔計普通回贈

你係一向都唔會批

計4%，我就是成功的例子

突然研究發現...
去7仔OK係咪除左信用卡自己做既限時優惠
冇一張卡有長期優惠？
即係好似大貓最紅、渣兜AM簽餐廳網上呢種
唔計恆生7仔岩日子呢種

便利店不嬲無乜信用卡做優惠
可能因為銀碼細無肉食

7仔用enjoy卡長期指定日子95折

App有得睇 promo右上角有registered

得個知字

AE Gold 有戲飛買一送一咩

大頭定Blue Cash有？
不過講真AE唔係咁易簽

想問東亞依家d分仲可以換d咩？

之前call過cs話佢地睇唔到
打promote登記電話，如果登記左就會講你之前登記左

果個local record黎, 換左機/重裝app/網上或者打電話登記果d都係睇唔到

ya

10月安信出月結單，個app無彈notification出嚟

將red卡好麻煩，申請咗成個星期都無回音

如果主力網上買野同用apple pay 多，i鈦係未好選擇?

一樣情況，你有無message

sms/e-mail/電話咩都無
利申:無匯豐戶口

西亞分分獎賞集係咪想執柒
連簽帳額回贈都Cut埋
得返六種現金卷揀
真係唔知幾時Cut埋佢

但係迎新red好好多
I鈦迎新....

不如執柒左佢
直接回現金啦

Circle K Visa 有 1.5% OK Dollars 回贈，另逢星期日九五折

無得換 UO 里數之後，都唔知點解仲要 keep 住積分計劃

我驚一陣係佢成間執染

咪臭係
World Mastercard/Flyer以外又換唔到AM

但我驚black Friday都未有卡

咁就大獲 我仲未申請
諗住兩個幾星期點都收到卡

請問 red 用晌 apple pay 有冇 4%回贈？

今年五月先有vs 一直係滙豐出糧，今日六點申請，八點就批

上星期一申請左西亞VS諗住食現金回贈
今晚收到email淨係話張銀聯雙幣批左
咁張VS姐係批唔批

有機唔批, 批張銀聯雙幣比你頂住先

如果我VS同RED 差一個月申請, 咁迎新點都會計VS果張?
見佢未出迎新RC

哇真係多謝哂
西亞呢個名真係無改錯

好似我呢啲唔係現有客戶佢應該唔show 9 me

咁手續費呢
同埋個cs話要咩申請

你打上去話想加臨時credit

佢唔批我都沒辦法

想問下ae 迎新優惠我簽夠數 但係有d數pending緊 咁計唔計簽夠？

Book 酒店扣數，食完迎新，再cancel ?

thx

聽講匯豐批卡都係一時時，用開都未必秒批

唔係啊 stockX 買鞋

應該係計簽賬日期，可以打去CS問下。

我6月開advance同vs
申請red一個星期都無回音
所以真係唔知佢個準則係乜

今朝11點申請red
中午已經收到sms批咗

張red係網上hktv mall買野當超市2%定網上4%

網上4%

渣打我去分行申請
勁耐冇回音我打去問佢
佢同我講無申請過

想問下用red 上網去Cathay 買機票同永安app買酒店有冇4%？

張red卡真係好奇怪，成日reject payment

信用卡除非即場交文件有著數，否則無需要去分行申請

用渣打交Red cars, 註冊果陣時，話card number invalid

我申請張red
Sd完message到而家已經一個月 催過幾次 係咪可以收皮

我都唔得...

我試緊當佢銀行戶口用轉數快睇下O唔OK...要等聽日銀行開工

一個月

上cathay web買機票4%

噢岩岩收到message話唔得...
迫人用PPS？

推

cathay

恒生MPOWER卡網購及海外簽賬高達4.4% Cash Dollars回贈

無用

睇過張卡好似廢廢地，要買到指定金額先有4.4%

恆生平時回贈就麻麻
d cashdollar又難用

CashDollar真心廢

恆生d卡真係好似無乜心機搞，但強enjoy卡最大功能卡冚卡唔洗收charge

爛船也有三分釘

係得3粒釘

sosad

請問除咗red card 之外重有咩信用卡高回饋？
利申：fg 得20k, 黑卡果D應該無望

你擺多啲資產提高機會囉

其實我想講
今年個最紅自主dead左
你就算而家申到個vs都冇自主，冇意思

滙豐：為盡快處理閣下之滙豐Red信用卡申請(參考編號：)，請於14天內提供過去一個月糧單，印有薪金之受僱證明文件，過去一個月銀行月結單出糧記錄副本。您可到滙豐網址頁頂首先按下 “借貸(貸款及按揭)”，然後在最右邊的選項中再按 “遞交證明文件” 。請於每份文件副本上的每頁註明上述參考編號。如已遞交，毋須理會此訊息。查詢(852)2233 3000。

Upload左糧單後仲send 以上sms黎
想問下即是點

唔明

現階段的 「最紅自主獎賞」計劃經己截止登記 ，並將於2019年12月31日結束 。

你冇最紅自主呢張回贈根本唔箸數

想問下點樣睇red卡每條交易回贈左幾多rc?
係咪月結單先睇到？app好似搵唔到

同意，又難儲
轉左VS幾個月，一樣咁用已經會到成千銀獎賞錢
又可以用黎交卡數

無得睇每條交易, 只可以記低總數自己計

好似冇的，只有分類
我都覺得要例清楚

SCSC

我已經有個 excel 用 VLOOKUP 睇

咁咪唔知網上有無回到4%

可唔可以講解下點整

Mark總數自己計

同問
Excel白痴

vlookup係咪簡潔好多
我一行打分類，另一行用”if” 計返各分類既計法係點

citi 係撳每個掣load 得慢

西亞試過交易完十五日都未見到
平均十日左右

試過幾種計法都係網購$25 就有1RC
唔知係咪計錯嘢 , 有好幾個transaction 簽唔夠$250 都有RC

唔理簽幾多都係回4%

HSBC舊客，有platinum，交曬文件，張red連續申請3次都幾乎即刻reject，打上去話幫我reconsider一啲聲氣都冇，我完全諗唔到任何理由會不斷reject red

咁咪下年再登記

有啲網購簽唔夠1RC 係一蚊都無
其他類別簽賬都係

我都想問佢係計唔計小數點後幾個位
定係唔計小數點 淨係計齊數？
整緊excel計數

你而家申簽迎新咪蝕囉

粗略計算，係rounddown整數

OEPAY我見佢話P2P付款費係豁免
咁係咪如果我自己一個月入10000去自己OEPAY個AC
5000蚊由自己AC用轉數快轉番去銀行
另外5000蚊可以P2P交比另一個AC再用佢轉數快個QUOTA轉番去銀行?

可以

2個oepay都用轉數快入同一個銀行戶囗會唔會有事

怕條撚

試下係e-banking 申請降張白金既信用額
降一萬然後再申請多次
不過唔重視信用額升降先好試
降左好難加返

我計係每單交易計兩/三個小數位都依然岩數

唔好每個月同一日做一模一樣的事

Citi 八達通好似冇咩用
申請完原來一定要自動增值

HSBC 係咁
出糧客， 有VS, 10萬+存款
秒Reject , 2次
reconsider 冇用，都係reject
連搵人出附屬都reject

西亞
電腦睇到saving+信用卡
信用卡部份月結單會消失左

app睇唔到saving
但睇到月結單

痴撚線銀行

仲有有時更新完ios會load唔到銀行app個password keyboard

西亞係咪無左cash rebate換 得返現金劵？

oepay 射銀行蝕0.5%
citi 八達通又係回0.5%

你有蝕咩

最好咪蝕自己 1500*(1.5-0.5)%=$15
搭唔到$100 巴士咩

AE apple pay同其他銀行都幾唔同
我將實體卡俾老母
自己用apple pay
老母一簽實體卡我就即刻睇到條數

係
似乎係得ae咁好服務

不得不承認AE服務係最好
Sell緊一種體驗

有無手足用西亞check下

講左成10日啦

應該係話佢個integration幾好
不過我有試過某d transaction冇show到落wallet

係

promotion用cash rebate 現實得voucher係咪應該hkma佢老味

我得張vs信用卡
申請red秒批

想問一下HSBC Expedia 個promo
可唔可以一張卡用2次？

同埋Red卡係Expedia 當唔當4%?

HSBC卡

銀聯啲rc係咪同其他卡分開計？
我張銀聯有幾蚊rc
但想用嚟找其他卡嘅數係用唔到

可以
reward+ 係溝哂所有卡黎用
可自己 edit

但我卡係喺reward+ 揀唔到佢
試過唔揀（理論上佢自動搵最先到期，而我銀聯嗰幾分就係最先到期）
一樣唔得

你打完用幾多 RC 找數果陣
撳支筆既 icon
就可以自己揀邊張卡扣幾多

啱啱批咗滙豐白金卡，但係原來無咗最紅自主獎賞
咁張卡仲有咩用？

繳費係咪得返enjot card?

試過
佢就係唔俾我揀

訓咗無睇，幾時無咗最紅架

1. 本推廣期由2019年1月1日至2019年12月31日。您須於2019年10月31日或之前以任何一張合資格
的滙豐個人信用卡登記一次，並選擇簽賬類別及設定每項簽賬類別可享的額外「獎賞錢」倍數。登
記一經完成，已選定的簽賬類別及額外「獎賞錢」倍數並不可更改或撤銷。

唔係冇左，係明年請早

咁即係出年1月先有用，而家批變咗廢卡

尋日先講完

咁我收到卡1月先確認係咪1月起先計迎身60日？

如果主要八達通, 上網買野, 超市, 水電媒.
Red / VC 比較適合?

一向計發卡日

想問下係澳門碌ae卡好唔好？ 有無個2%手續費

Why not both

G持

澳門間間野想簽咭都難
成撚日扮壞咭機想你比港紙
唱定啲葡紙就最抵
簽咭有手續費仲要未必簽到
簽到都話要夠X百先比用咭

唔係wor
早個月先去完黎
拎張東亞銀聯簽 好順利

Red 卡 無 otp ？

你地係咪賺完迎新即cut卡？有無邊張值得留？
而家cut淨渣打asia miles同HSBC Visa signature，覺得呢兩張比較實用

你係咪張張單個銀碼都過250 ？

唔係
好多二十三十蚊既單
e.g. 兩張$20既單計2.4%回贈加埋有1RC

我用red 有好幾張過$50 嘅超市單 1 RC 都無

用左藍綠app 比錢?
係既就只計0.4%

我用電話apple pay ，全部都係apple pay 出事

仲用RED係你ON99

會唔會用雲閃方便啲？見澳門都頗多鋪收雲閃

想問下red 個100蚊迎新係要用rc 找數，係咪找一蚊都計？同埋用永安app買酒店red有冇4%？

你係咪用百佳自助機
我以前最紅賞家居 同一間百佳
人手：APPLEPAY PARKNSHOP 123 ABC
自助：APPLEPAY PARKNSHOP 123 ABC SS
跟著自助先得1X 人手至有6X
打上去問話返單個code問題
我話同一間簽架喎
佢話睇到個名都似 但係另一個有SS嘅睇到係第個code
屌 好撚On9 消費者點會知會有咩分別
後尾為免再咁顛索性轉左去賞世界

2張點分工好

唔得, 我碌兩次$3xxx分別用自己Red同老婆張VS

Red 嗰筆expedia有4%

VS個筆應該得基本0.4% + 最紅網上2%

迎新條款多數要你keep一年架
早cut佢有權收回迎新

匯豐卡高回贈取代性低比較值keep，而且佢批太神經刀你cut完都唔知會唔會批返
渣打am雖然網上+食野都有唔錯回贈仲有AAVS，但佢冷河得半年迎新又真係好高係可以考慮cut完等冷河
而且而家red簽網上太勁

其他卡值keep應該得DBS Black，無限期分而且紅綠藍都食到最高回贈

Red卡book咗兩次，都有得減600

咁你問下 hotline

銀聯雙幣卡係港幣同人仔分開計
你簽人仔回既rc只可以找人仔簽帳,找唔到港幣

HSBC 真係好一時一樣，定係佢expedia account 認到咋？

🈲️禁止討論
支那聯 / 支那閃 吖唔該。

Expedia / / Trivago 同一集團仲好支持CCTVB添。咪再支持fakenews喇。

實測Agoda -VS15%折扣，其實係更平，尤其係日本🇯🇵酒店。

Red 超有用
好過3000蚊 15000蚊限制

問左cs
I ti有影響 繼續扣現金

銀聯得番voucher

本身就係現金回贈卡

i dollar冇事
係東亞日出事

有400k等左兩日都無傳說中既秒批

申請HSBC VS

Red最好用

其實秒批會唔會睇你消費多唔多，還款準唔準時呢

Diu, 專登申請左張VS諗住以後主力簽
點撚知冇撚左CASH REBATE, 得番D 垃圾COUPON
早知一早申請埋HSBC RED

可能出年又有返呢

Red 卡係咪confirm 食到apple pay + 萬寧+迎新架?

如果簽到6000

其實本身個APP 又唔好用
又要$100/$300 咁, 仲要咁唔STABLE
都係唔貪個小小, 用番HSBC

無遲交過卡數HSBC日日打黎叫我借錢同申請red card

岩岩打左黎我公司講廢話 話得左等批核部等消息

有排都未出回贈揾鬼confirm到者

不過迎新應該唔會有問題
而家問題係Apple Pay同萬寧有冇雙食

Har咩事

咁i軑個4.4%東亞日都出事？

想問UBER 計唔計網上簽賬

換唔到回贈丫嘛

唔係回現金咩ITIT?

回現金呀
不過有人傳已經冇現金換

東亞日冇事呀 聽講

Vs冇
I鈦有

用i 鈦算啦咁

東亞係用積分換免找數簽帳額，但宜家冇左呢個item換...

i-Ti 直接cash back，唔使換的

iti 同 jcb 不受影響
因為本來就直接現金回贈
其他卡因為回積分
而積分換唔到現金回贈
先受影響

請教下。而家買iphone11 pro 9k 點食得最多 見citibank 衛訊平450

大劣

匯豐一時時，聽人講叫你up 信用咭 都可以唔批最後

Hsbc red淘寶佢好似當左我係支付寶 得1% 可以點做

未係澳門用過ae唔好亂答人

香港ae做埋澳門市場
唔收2%，rate = 0.97，同簽銀聯同價, 兼收回贈

簽到卡的話好過比葡幣/港紙

真係依家先知但係澳門除咗大酒店都應該無乜地方碌到AE

Red Uber計唔計？

計4%

搭好多次都無計到

即係回贈當外幣？

想問如果想用hsbc red apple pay買airpod pro, 記得以前買iphone 佢係出貨先真正扣數，但係佢寫十二月先出貨，會唔會當左十二月先簽脹，食唔到apple pay 果5%? (apple pay 回5% 只係去到11月24日）

會
買左Gift Card 先

找尾數就得

red 冇最紅，唔關事
佢講白金

正確，計海外簽帳

呢個真，簽AE真係好過比港紙

諗緊用red經apple store apple pay買watch好無
但睇返上前又話apple pay唔計
但經fd買有9折，邊個抵啲？

apply pay唔計？

有啲話in-app apple pay計
有啲又話apple pay唔計

我係咁，有冇個好啲嘅方法

總之用apple pay就回5%架啦，點會唔計？

補link

hsbc visa 出左email 比我話我係特選客戶
仲有無巴打有中？

今日red出左成績表:

airbnb, zalora 4%
超市counter （taste parknshop wellcome fusion)拍卡/電話 2%

唔中
我有保費要交呀

總之網上銀行同月結單顯示係 round down，實際係計有小數

我一個月應該唔會簽到一皮

正路咁樣set formula 應該冇錯

Red 申請咗成個月都未批，打過兩次上去兩次都話宜家做緊promo時間要長啲

我10月頭申請，2日批咗
仲要係學生

簽一千咁好

一千打後 問左要簽$11000 先有200

我開apple pay打上cs個時問埋
個cs話 就算用apple pay係基本係網上
但結果實制上都係要翻單睇簽帳間舖頭計咩形式

我加左一行‘類型’，簡基本/超市/網購
另一行會根據所簡類別計積分
但個個交易都要自己簡類別

巴打你vloopup條公式係點解？
下次再出現同一項目就識自己計？？

本身有acct?

yes
之前用100k開vp, 跟住10月打嚟sell red 果張卡
跟住就批咗

各位鍵盤戰士，今次又有機會課金，比多一個出力嘅機會自己，有能力就買少少支持保護前線
3M保護用品amazon 做緊特價同埋夠49us 直送香港，
我見意除咗自己，仲可以通知吓身體d深黃有能力人士幫手，最低消費唔洗hk400 已有2set頭罩連filter, 或者買3set 淨filter比手足更換

中碼一般男女都ok

直送香港應該係限時promotion 平時淨郵費都好很貴, 依家$200有1set, 重要直送香港，各位和理非係你出手嘅時候啦，唔好怕醜歡迎你copy 以上資料比你信得過嘅朋友，至於如何交比物資站，應該唔會太困難，就算keep住先都ok, 因為實有機會使用🙇🏻‍♂

直接販賣 ,非第三方公司出售，所以貨品100%堅野。

建議大家自行網購，分散開，家人朋友自用或捐

美國Amazon (美金)

*<<即棄口罩>>*
路人版 $40.06/10個

*<<可重用面罩>>*
3M半面罩 $10.87/個 (一般人中size)

3M高保護全面罩 $97/個 (一般人中size)

*<<面罩用，可替換濾罐>>*
3M 濾罐60926 (高階) $21.97/對

3M 濾罐60923 (中高階) $16.84/對

日本樂天 (日yen)

*<<防煙加厚眼罩，可帶眼鏡(理論上可防布袋彈)>>*
不同人不同臉型，未必完全fit

第一款 1770 Yen

第二款 2478 Yen

大佬
作為消費者我撚知鋪頭點做咩

等咗幾耐？由補糧單起

3日

冇野可以做

i鈦 東亞日cash back多數係幾多號入戶口？月中定月尾回？

上次係月尾最後幾日

未
今個月內寄嘛

Cut card 係唔係打card背個電話就得？

HSBC red
Expedia 計網上
咁agoda計唔計
之前cs嗰個全年網上agoda無當網上

計

東亞日個promotion係咪無左？見到自己學校爆成咁，想轉用學校卡幫補下，積少成多

點解呢到無左東亞日果個資料既

係囉 真係尻尻地
又無得投訴返佢呢樣野

我問過cs 佢話要經個app比卡而唔係用支付寶

HSBC red card
網上簽帳4% 獎賞錢回贈
姐係買$1000 已經有$40獎賞錢？
定換算咗獎賞錢再計回贈？

我係淘寶網比唔係用支付寶個app

前者

有，但所有儲積分嘅卡已經無得換現金

1 號申請red，即日補糧單
今日先批

網頁當海外簽帳

下
咁網上交易4%點定義

大貓話係就係

巴打基於我跟你 set formula 計嘅話
我計完有啲merchant 返單好古怪

例如永安百貨唔同樓層terminal 個code 都有分別，有啲計1% ,有啲計2%...
7-eleven 就全部計晒我2%

應該係當賞中華 同網上喎
美森先會當海外簽脹

Red 應該冇咁計似係 hsbc計法分唔到淘寶mcc係網上

我用vs 佢分到
冇理由red 會分唔到

屌你老母八達通，用oeplay交政府帳單，
原來計埋落果5000蚊quota度,咁我駛鳩用你呀？

來緊1月要簽 超過6萬 hkd 既台幣
想問下 開邊張信用卡高回贈
有張hsbc vs 全部放左落飲食

仲有好多人係好純真， 唔係做積分黨嘅。

因為係 FPS 而唔係消費

冇喺永安同 7-11 用呢張卡買嘢，唔清楚點計
但係我計自己嗰啲就啱

Sorry 有無人知AE check 批卡係打邊個電話
交左幾日文件都無寫氣

7-11你用Apple pay定直接隊卡
（雖則個Applepay優惠我未隊盡

第一次玩i鈦
10月嘅4.4%幾時出

有冇試過ok買野

7-11 我用 apple pay
冇試過喺OK 用

睇下出第二張statment 前試多幾間嘢睇下先

咁用Tap&go/SC Pay好過

有冇人知？

唔知oeplay買九巴月票係咪又當FPS?

睇條款啦

今個月idollor 條數跟唔返佢點計

Sc個1000回贈同100回贈通常等幾耐？

兩個幾月

想問如果8達通信用卡有新卡到，係咪唔會自動有9巴月票個記憶,等完左個9票先換最好?

我等左四個月都未回1000

遲咗玩啦

SC ASIA MILES月結單顯示賺到既miles係未計迎新既？迎新miles大概幾耐會喺月結單見到？

問銀行啦仲上黎問

買iphone11 pro 9k 邊張迎新回現金最多？暫時見SC simply cash 夾埋好似1100係最多咁濟。仲有無第二張？

Hsbc 買sogo coupon?佢點count出黎？

完哂迎新期 大約都3個月
等下啦

如果網上用USD買野, 係咪賞世界VS (5.6%) 會抵過 RED (4.%) ??

想問Apple 買gift card，大概幾時收到email?

sc 回近新大部分都要等四至五個月左右

最耐三四個字

Gift card有無時限
迎新簽唔夠都入返張

直到蘋果執笠

出左喇喎

我應該sender 同 receiver 都打同一個email有error
打電話上客服先

3%

冇問題， 買左好多次

星期日係耐d

Thank you 絲打，今朝訓醒得張invoice，過埋今朝睇下有冇張gift card

大家cut晒d大貓卡未

買左20分鐘就收到

我都係,我仲以為得我有問題

未FC就咪亂傳啦

澄清咗

暫時無法使用Smart Octopus 的所有網上服務，直至另行通知。

from 八達通官網

想問下用red卡用apply pay買4000$ gift card 會有幾多RC?
thanks

仲想用scsc申請多個aavs...
本身就scam aavs緊

過左成個禮拜睇真先發覺渣打只比一張卡做aavs

結果都係迫住申多張earnmore

4% = $160？
未包 其他 獎賞 或 迎新

即係食唔到Apple Pay個額外5%?

你睇唔睇得明中文未包———-

而且Apple Pay推廣有排都未出
揾鬼知計唔計，你要知道大貓點計法真係同popo一鳩樣

2019年10月8日至11月24日喎

btw popo死全家

整個推廣期內的「獎賞錢」回贈總金額將上調至最接近的整數。我們將根據我們持有的登記及合資格簽賬交易紀錄，以計算您可獲享的額外「獎賞錢」。如您符合資格獲享優惠，我們會於2020年1月31日或之前將額外「獎賞錢」自動誌入於我們紀錄中您首張用作登記的合資格信用卡戶口內。

你以為佢即回？

1/10 - 31/10 呢段期間夠唔夠 $1800
i-dollar 用曆月計

真心夠 你地個個出晒？過一兩日都冇我打去問喇

東亞無得換cash rebate
啲分應該留住等佢出番cash rebate定點
好似比人呃撚左咁

申請左一個幾星期音訊全無
仲諗住玩black Friday

我等咗兩個幾星期啦

我留過新曆年再決定

張red卡玩網上簽賬真係幾抵屌

hi
把打
我張安信係學生個款得唔得？

ok I try try

正常都出晒，但我用左幾個月，第一次計唔返佢回贈個數點黎，佢計小左

申請左hsbc vs 成個月都仲處理中

rounddown(rounddown(sum(online),0)*3%,0)

應該唔批了

夠年薪都唔批

試左網上計？
介唔介意講咩商户

5% Apple pay（5%至24/11

有無打去問？

計下差幾多
睇下邊條簽帳回贈接近個差額

RED批鳥
糧單 乜撚都無交

應該 rounded to 2 d.p.
不過要 accumulate 到 1RC 先比你

為左應對東亞 cut 積分換現金
諗緊出多張 jcb
但又唔知多唔多地方用到

都幾難碌

外幣交易用港紙dbs 會冇積分

打左上去check, 咁我張單得klook 同 alipay
我仲諗住alipay係咪出左事唔計。。。
原來佢同我講klook返單時當銷售（有無得耍無賴，兩個月前我klook當網上）
但用佢計法又真係計到idollor係啱

得日本菜仲西過支那銀聯

s

爭議係有啲網上簽賬，返單係計咗 1% 本地簽賬，好難捉摸

出咗red 嘅手足, 知唔知迎新同apple pay 5% 幾時會入落RC account?

Apple pay 1月31日前
迎新要睇你幾時簽夠，12月1前就1月入，12月1後就3月入

睇到呢篇文

利申：篇文唔係我寫 入面有mgm

有無人玩crypto credit card
想問除咗呢間仲有無其他同類

唔該巴打

驚佢一陣連百佳惠康都Cut埋就仆街

好似幾正喎 3%個張都算唔錯

我都有啲心郁
但係唔係好睇得明佢crypto嘅原理
同埋佢底嗰浸係行SGD

我都想整張，雖然已有細頭，但對金屬卡有興趣

而且入場費都係50個MCO，都OK
兩年 Spotify 都差唔多喺度

最低門檻50 MCO?

簽乜有3%回贈咁多

睇你update 咩種類 佢最高好似回贈5%

唔係有張free咩

50MCO 先係鐵卡

仲有dbs就算去澳門簽葡幣都係計「本地」

有無人換左新citi prestige
想知係咪金屬卡

citi D卡冇凸字好頹

Citi堆新卡都係咁

呢家好多銀行新卡都係咁
其實都好正常，鋪頭都係插晶片/contactless，要凸字做乜
除左外賣pizza姐，不過係得香港先要刮卡，其他國家都轉曬用卡機